［雲南］麗江、瀘沽湖、香格里拉、大理 13日

Hello 我叫雙面怪獸
嚟緊4月22號會飛去雲南玩13日
第一日（22/4） 會搭中國東方航空（MU9756)由香港飛去昆明
17:05-19:40 香港->昆明

之後會搭過夜火車去麗江

大家有冇咩地方推介下係好食

lm下個月去
會唔會去埋雨崩同玉龍雪山？

瀘沽湖留幾耐？
之前留兩日都落雨啊屌！嗰邊好似成日落雨
大理有啲雞絲粉皮定咩雞絲撈麵，幾好食

兩個都唔去 雨崩唔夠時間同埋體力唔好
但會去飛來寺同明永冰川
雪山就去飛來寺睇梅里雪山同埋上飛來寺段路會係白馬雪山叫做踩下雪
仲會去埋石卡雪山
玉龍雪山我驚佢太多人

我都係留兩日一夜我 好驚落雨
大理係唔係古城度食？

Btw 有冇ching 知邊度有得買高山症藥 （acetazolamide）買？
我見到衛生署有 $45
但唔知洗唔洗consultation

麗江好似都係睇景多會唔會去茶馬古道撚馬仔?

駛鬼買高山藥 古城兩千幾米 雪山先買千幾 去過一次 完完冇事 怕就買景紅天

係咪講緊拉市海？
應該唔去 上次係敦煌騎駱駝騎到好辛苦
如果想騎到時應該會去納帕海玩下就算

雪山好似四千幾米
平時冇做開運動 心肺功能好差下

高山症藥for幾時用 你又唔去雪山

我去飛來寺同石卡雪山

頭先搭正1500 即刻撲入12306搶飛
殘體字注意

後生細仔唔怕啦 坐車去都會慢慢適應到

其實都係怕少少唔舒服影響成個trip 心情 又會連累到團友

雪山唔駛行上去 有纜車搭

係度講下我點買火車飛啦
我係用12306買火車飛
呢個係大陸官方火車飛app

咁揀返自己係用回鄉證登記 咁就唔洗用大陸電話申請 可以用返email 都得
咁我就係用gmail 申請 開頭以為大陸send 唔到email 去google
原來只係係垃圾郵件就搵得返個驗證link

未驗證email 前係唔可以買到火車飛

咁話說有一日我用電腦去驗證我個email 個時晏就三四點左右
佢就彈個2300-0600 維護中比我
咁用返電話app又買到飛

所以大家如果想用12306 買飛就最好早少少驗證咗email 先

同埋12306 只係買到未來30日定一個月嘅火車飛 如果大家想早d plan 買 仲可以用港幣比錢

關於12306比錢嘅方法

申請到大陸銀行就應該唔難處理

就係搭纜車上去個海拔轉得太快所以中招
買粒藥都係買個保險 個個人體質都唔同

咁呢個你決定啦 但勸你最好自己起城入面買定d氧氣庚類既野 去到雪山個邊價錢係會比人斬到成頸血

雪山其實有兩個玩法
1. 上山頂（搭大索）五千幾米高
2. 山腳（中/小索）三千幾米
如果怕高山反應可以考慮下去山腳 都唔錯

係大理古城入邊食
個陣大理又無乜太多遊客勁舒服
如果無落雨可以租電單車玩下，遊下聶海同瀘沽湖

目前淨係訂咗第一晚住宿
其他諗到行到邊住到邊
第一晚係麗江 住遇見麗江
除返開先係五十幾蚊港紙

之前去嘅時候影左啲相

上面呢張係瀘沽湖好天嗰半日
下面兩張係聶海同幾個YHA識嘅大陸人一齊環湖嗰陣影嘅

最尾下面呢張就係走婚橋，但唔記得大理邊度啦

祝你好運希望日日好天

好正

十二月去完，除咗大理其餘三個都有去
我買咗兩排高山症藥
老實講，食完有副作用，面部同手腳麻痺好辛苦
所以食咗兩粒就無食

高山症同副作用你揀邊樣

你條路線係點行

去到拼車係咪唔難搵到人？

做過功課話係青年旅舍唔太難搵到
因為我本身已經有幾個朋友一齊去 就直接包車

講下我係點book 酒店/hostel
我係用wechat 入面「美團酒店」小程式book
可以係wechat 個頂「搜尋」度search 「美團酒店」就會搵到

lm15/4深圳出發去迪慶
香格里拉玩落麗江再去瀘沽湖
最後麗江搭飛機返深圳

唔係有做運動反而容易中招？

單程$1600？

去過三次果條線
有咩可以問我

買支氧氣最實際 頂唔順就停低吸兩野

來回嚟
不過都好貴
Hk express 好似冇咗昆明

係唔係大概廿蚊一支

同一班機 但我千一蚊
我去九日

食完仲衰 我中左典型高反捱唔住 車返落古城吊藥

麗江我會鐘意束河多啲，麗江古城太商業化，冇咩感覺
大理古城就唔同，正好多，雖然冇咩景點

今年五一冇黃金周
閒時閒日使鬼咁急搶票

上次遲咗一日買 冇咗大半架火車飛

如果住係束河有咩推介

瓦當瓦舍 酒店格局 房又大 又唔貴

係衰左古城排水道會有浸味 關廁所門 開窗同門抽陣風無事

去過麗江同香格里拉 講真雪山真係入面最難忘嘅景點 唔去真係有啲晒

唔知仲有冇機會住束河

衡量過自己會去梅里 白馬 哈巴 同石卡 先唔去玉龍

樓主會唔會太早開post

方便自己update 隨時憂慮
估唔到會落埋雪

玉龍一般貨色，冇損失

咩天氣app

支那天氣app

星期六飛麗江
祝我睇到日照金山

到時開心share 下

我上年3月尾去完就冇去大理
香港飛昆明再飛瀘沽湖
然後出麗江再上玉龍雪山,
香格里拉兜左轉夜班火車返昆明
瀘沽湖我覺得垃圾到仆街
千祈咪撚坐D船遊湖 劏客船黎
遊湖最好租單車(電單車我上次去已經禁左)
唔知你地BOOK左車出入瀘沽湖未,但巴士都快同唔貴
我上次就坐DIDI順風車好似100左右,同車有條少數民族女
麗江古城行過就算,D野好流又人工化
同埋樓豬擔心暈車好過擔心有高山反應
我上次係全程袋住幾條朱古力就算
嗰D吸入式支裝氧氣你拎上手,就會覺得完全係心理安慰
真係要買可以淘寶(10蚊樓下),麗江周街都有(10~20蚊)
如果你包車司機,車你地去嗰D鋪一定劏9你
玉龍雪山我覺得幾值得去,藍月湖都好靚(麗江包車去4人,75@1)
香格里拉嗰邊好撚劏客,睇下景食下野就算
見到D冇乜人既鋪頭/攤位唔好行埋去
見過上次有檔賣藥材既個人行埋去問左一句幾錢
條友就切晒屈佢買 少數民族保護法搞到班仆街好撚惡
如果你地飛昆明又係成班仔既話我會建議你地係昆明留返日

支那

主要係去睇風景同影相
不過睇天氣 好似日日都落雨
我地已經包咗個師傅九日 個師傅可以就晒我地d路線嚟行

遲下計劃去埋西藏

西藏拉薩變左好多
連光明茶館都執左
要去好快d去 變化得太快

一依懶左就仆街
利申行過上玉龍入雨崩都堅持唔吸

4
4年前 梅里 日照金山 親眼睇係唔一樣

命仔緊要定型仔緊要

上年我玩命香格里拉環湖都帶左支旁身

唔需要啦 其實都冇乜事
見到啲人去到買咗好多氧
用唔着都狂吸

你明唔明重點喺邊，唔係話唔吸型啲，只係你一吸左就會倚賴左支氧氣，要不停隔幾分鐘吸住，枝氧氣冇晒就好辛苦所以都唔會開個頭先

而家係香格里拉高山反應完全訓唔到

個天好靚

行雨崩好好玩

原圖直出，唔太識影相，但分享下

有藍天已經贏咗
Btw 睇天氣 我去係日日有雨

白沙古鎮no. 1

之前去青海 食咗高山藥 海拔五千幾都輕輕鬆鬆
同行朋友無食即刻高山反應要落山
不過食咗有副作用會手麻同埋成日急尿

十年前嘅瀘沽湖同巨塔

十年前係咪冇咩遊客

麗江好多，其他地方還好

仲有20個鐘左右就上飛機飛昆明

食碗麵就準備出發

推post支持!!

到咗昆明 準備拎行李 一陣搭過夜火車去麗江 今晚再update

昆明長水機場
行咗去4號出口搭機場巴士去火車站

上年落雨 機場巴士係原地等左半個鐘 差D趕唔到班過夜火車

夏天去會唔會冇野睇？

唔好咁啦

我都想夏天去阿 但冇雪景睇好似差咁d

而家搭緊過夜火車去麗江
大家聽日見

之前住麗江和府洲際環境一流

留名

其實搭飛機會快啲，價錢都係百幾蚊。

之前個民宿老闆講話得廣東人先會冬天去

係啊 但冇乜時間就到

昆明直接skip信我

Lm

到咗古城 準備出去食野 有咩介紹

記住唔好吸垃圾氧氣樽 無用

點解

食咗個土雞鍋

求其入咗間bar 睇呢個景 好貴

北方人唔會特登去睇雪景，我個時冬天住個間民宿得一對情侶係北方人。

我最尾住果頭2 晚，獅子山萬古樓
可以叫佢幫手拎行李，俾10蚊 tips

出發去緊瀘沽湖
暫時上到三千海拔個心跳得快快地
頭先係古城出發俾班唔知咩人查車
係咁chok我地話係包車 我地死都話個師傅係朋友 成功過骨俾佢地查咗差唔多十分鐘 乜都問 嚇死
放住兩張金沙灣俾大家睇下

6年前去過 應該會再去 除左d古城太商業同多昆人野之外d景真係一絕

值得一去, 如果唔怕坐長途車

啲古城朝早9點前好正

係瀘沽湖hea 緊

睇星 聽朝可以睇日出

瀘沽湖好chill
記住去食松茸土雞火鍋

lm

食咗個汽蒸鍋魚

樓主成個trip預左幾錢？

冇星

可以包車去女神山玩一個上晝
架吊車一流

LM

希望五千幾蚊搞得掂

離開咗瀘沽湖 今晚係麗江休息一晚就繼續出發去香格里拉 都係我最期待嘅地方

香格里拉我估會係最失望地方

唔去埋雨崩有啲可惜

岩岩去完香格里拉 呢個季節冇乜風景睇確實有d失望

唔建議去普達措因為好多地方都封左(好似係)

反而去巴拉格宗有d驚喜 香巴拉佛㙮好靚

我去普達措嗰陣同啲fd 講：屌 乜呢到咁撚似香港赤徑
我覺得無乜特別

係咪唔上雪山就基本上唔會有高山症

唔係見過有人上香格里拉都高山症

認同巴拉格宗值得一去
呢個算係新開發既景點，可以玩一日，去完已經可以體驗晒春夏秋冬四季，佛塔個雪山可以話係咁多個雪山最舒服既一個

暫時plan 咗去飛來寺 石卡 巴拉格宗 松贊林寺 同同樂村（應該冇乜人識） 其實係司機好極力推介 所以就去睇下 唔去白水台
今日出發香格里拉
再見束河古鎮

希望你係飛來寺睇到日照金山
可以去梅事往事食個飯

好

而家係虎跳峽 行到腳都震埋 中晒伏 不過係幾壯觀 休息陣就要行返上去

幾年前去過
瀘沽湖, 雨崩真係世外桃園
去完都想再去一次

呢幾日上網好差

估下我去咗邊

幾年前
成個月落雨咁岩stay 果兩日都好天

巴拉格宗好正 去個日天氣好好 又係行樓梯行到死死下 不過都值得

上虎跳都腳震?

下次去中虎跳,上虎跳比大媽旅行團去

我又係 見到最靚既瀘沽湖

冇運動底 行到咁多路算係咁

有冇上佛㙮?

真心靚到癲

香巴拉佛塔定通天塔？
兩個都冇上
香巴拉冇包到去
通天塔佢話限我地半個鐘要上到直線七百米 十分鐘要落到返去 所以冇去到

去咗明永冰川 行到差唔多死 又冇帶氧氣 不過最後見到係幾感動

其實雲南四川重慶果邊d女係咪真係特別靚

好多大媽 好多都係遊客

岩岩係雨崩出來
now at shagri la

今日去咗大理 洱海真係好靚 不過今日有d多雲 聽日睇下可唔可以影到大藍天
跟住去咗天龍八部影視城 我覺得一般 行咗一陣就走咗

可以行到雨崩好勁
包車師傅話我地咁嘅樣係「絕對不行的」
有冇靚相睇

呢幾日都落雨不太靚
真心行唔到d 景點
又高原反應

大理好悶 冇乜野睇

古城係一早冇乜人果陣最靚最靜。果種感覺係好舒服，好chill

自駕遊成都去過瀘沽湖，住過果邊啲住宿好似好多昆蟲😅

包車司機邊到搵？

終於返到香港

幾乎日日換地點 有小小辛苦

我地住個一間話如果唔關門就會好多蟲飛入去 所以我地關到實一實
唔覺特別多蟲

因為貪心想去多少少地方
已經慣咗日日換hostel

返完工再整理埋相機堆相

四川妹真心正,食到快食,又大波又白又滑,又卒直

Btw 4日full day
一日定咗去玉龍
其他3日去邊好
有人話大理正有人又話唔正
去湖定香格里拉好

同埋火車飛洗唔洗搶？

我會揀上香格里拉睇石卡雪山 好正 唔去玉龍

我有搶到 因爲我五一都幾多人下
唔係五一我就早三個星期買
就算唔搶都盡量三個星期前要買定
佢d飛都賣得幾快

係雲南食野 佢地好中意就咁放個雪櫃 冇menu 就咁望住個雪櫃嗌野食
到上碟先知佢會點煮

石卡雪山
凍到影親相都對焦唔到

龜山公園入面轉經筒
要十幾個人同時拉先轉得到

麗江古城 等咗好耐先等到冇人
條路係行上萬古樓個條
見到有好多客棧係萬古樓附近
行到行死人

途中會經過四行街
佢隔離有一條好多遮嘅街 見到幾靚就影低咗
但我影到好唔靚

上萬古樓中間仲會經過呢類紅色牌仔
發現度度古城都好多呢類 同埋冇興趣寫

見到有人整包漿豆腐 即刻問佢可唔可以唔䜹
佢話可以但又炒到成碟紅色
跟住佢話一滴辣都冇落到
食落又真係唔辣 我覺得幾好食 幾特別

仲有麗江粑粑 我覺得唔好食

推

比個小tips大家 如果上雪山要買純氧千奇唔好係入口買 入左去先搵啲當地婦女買 門口買$100枝 入左去買$20枝

返大陸旅遊度度都係人，好玩？

我應該6月中會去唔知會唔會撞左雨季

無人叫你去一線大城市

雲南天然風光 人民風景其實真係幾靚

玉龍垃圾
識去去梅里，去雨崩(需要dd體力)

但係味道如何 會唔會餐餐好多油?

我咪講緊雲南囉，瀘沽湖麗江香格里拉野生公園，度度都多人，中國個個景點都係咁